# Планирование в операционных системах
## Цель
Формирование базовых знаний в области алгоритмов планирования, использующихся в операционных системах. Получение умений в области программирования и моделирования различных алгоритмов планирования.
## Практическая часть
Разработать оконное приложение для сравнения работы двух алгоритмов планирования:
1. Справедливое планирование
> В этой модели каждому пользователю распределяется некоторая доля процессорного времени и планировщик выбирает процессы, соблюдая это распределение.
> При реализации необходимо предусмотреть следующие функции:
> * выбор количества заданий (для каждого пользователя) в очереди (от 2 до 10);
> * выбор количества пользователей (от 2 до 5);
> * запуск и остановка процесса выполнения;
> * выбор размера кванта времени выполнения;
> * назначение времени выполнения для каждого задания;
2. Приоритетное планирование
> Каждому процессу присваивается значение приоритетности, и запускается тот процесс, который находится в состоянии готовности и имеет наивысший приоритет.
> При реализации необходимо предусмотреть следующие функции:
> * выбор количества заданий в очереди (от 2 до 10);
> * запуск и остановка процесса выполнения;
> * выбор количества классов приоритетов (от 3 до 10);
> * выбор размера кванта времени выполнения;
> * назначение времени выполнения для каждого задания;
> * назначение приоритета для каждого задания;